華春瑩：要佔據真理和正義的制高點 徹底解決中国挨罵問題

消失幾個月的中國外交部發言人華春瑩剛剛在中共中央黨校『學習時報』發表文章，題為『佔據道義制高點 提升國際話語權』，要徹底解決中國在國際“挨罵”的問題。

這篇文章的有趣之處，是這位言詞犀利、對記者毫不客氣的外交部發言人居然也倍感中國的話語權還很不夠。她在描述中國話語權在國際社會的現狀時說，國際輿論格局總體上是“西強我弱”，中國經濟總量已位居世界第二，可是話語權與實力不匹配。

她說：“我們前所未有地走進了世界舞台中央，但手中尚不完全掌握麥克風，時常處於有理說不出、有聲傳不開的尷尬境地”。她認為，雖然中國已經站起來、富起來，解決了“挨打”“挨餓”的問題，但要真正強起來，徹底解決“挨罵”的問題依然任重道遠。

華春瑩表示，“既不妄自尊大，咄咄逼人，也不妄自菲薄，畏畏縮縮”，有網民評論，不妄自菲薄，不畏畏縮縮，外交部發言人有過之而無不及，他們給人的感覺恰恰是不顧事實，妄自尊大。曾經任VOA駐華資深記者東方說，“親身經歷發言人指責、諷刺反詰外國記者的場面。外交部不但沒有和西方主流媒體的記者搞好關係，反而把關係搞得很僵，把外國記者看作是敵對勢力”。

既然要提升國際話語權，怎麼辦？華春瑩認為，中國應該借鑒世界各國構建和運籌話語權的經驗，儘快打造中國特色、中國風格、中國氣派的話語體系，牢牢把握解讀中國的權力。

有人分析這句話給人的感覺就是要讓中式特色、中共文化的語言浸漫世界，而且要牢牢抓住解讀中國的權力不放。就是說自己解釋自己，不容別人解釋，這做得到嗎？另外，中國到底做的如何，聽取世界的看法，而不是關起門來孤芳自賞不是更好嗎，你做的好何須自我標榜？否則，還需要提升國際話語權嗎？提升的只能是某種形式的霸權。

華春瑩的結論是，要“佔據真理和正義的制高點，贏取國際社會的理解和信任，要確保中國話語第一時間佔領道義高地”，

如果一個國家真的擁有真理和正義，用得着去搶佔制高點嗎，制高點的核心在以高制低，有制住他人凸顯自己霸氣的意思。另外，你如果擁有道義，為什麼要確保中國話語第一時間去佔領這塊高地呢，不是說有理走遍天下？說到底可能還是害怕別人批評心理作祟，需要自我加持，甚至自我吹噓壯膽？

華春瑩的文章里最奇怪的一句話是引據習近平的表述稱，“我將無我，不負人民”的情懷和擔當，成為推動中國國際影響力、感召力和話語權提升到關鍵。

據說，正在中央黨校學習的華春瑩結束四個半月的培訓後，仕途將會更進一步，可能會當外交部新聞司司長。

華春瑩的文章出來後，搜狐網未被刪除的議論除了說好話的也有另外的評論：搜狐天津網友妙手回春說，“能解決挨罵的問題嗎？歐美西方發達國家也一直被罵。我們越發展會越有人罵我們。最好的辦法是我們要調整心態，做好自己的事。身正不怕影子斜。”另一位叫生哥的則認為：“不怕被敵人罵，罵的越兇說明我們做得越正確，世界上沒有不換罵的勝利者。”，但是罵你的如果不是敵人，怎麼辦？他沒有說。

有人問，不知華春瑩是否記得，她有幾句出名的懟記者的話廣為流傳。比如有記者就『紐約時報』報道特朗普使用的蘋果手機遭到中俄間諜監聽一事提問時，華春瑩的反應是：“如果擔心蘋果手機被竊聽的話，可以改用華為手機”。華為手機當時正被西方懷疑開後門，有與中國間諜部門合作的嫌疑，華春瑩這番話被指有點“引火燒身”。

2013年『南方周末』新年獻詞被廣東省委宣傳部大肆刪改，有記者問是這否有悖於中方口口聲聲提倡的新聞自由，華春瑩一句“在中國不存在所謂新聞審查制度，中國政府依法保護新聞自由，也充分發揮了新聞媒體和公民的輿論作用”，至今還沒有被人們忘記。

其實，她的外交部同道此類話語不少，比如劉為民說“中國是法治國家”，姜瑜“法律不是擋箭牌”，唐家璇“如果中國共產黨不光榮偉大正確，那為何13億人願意投胎到中國？”

有人認為，中國要想提高國際話語權不是壞事，先從中國外交部做起，第一步，文明說話，文明待人，回答記者問題再也不要惡言相向，能回答的回答，回答不了的不回答亦可，無需譏諷挖苦對方。有一句話叫做“只有愚蠢的回答，沒有愚蠢的提問”，不懂可以問，提問是記者的天職，可是中國外交部從部長王毅到發言人，甚至駐外使節，往往以記者為仇讎，非要懟到牆邊才感到痛快不可。他們的那種處處想堵住人嘴、顛倒黑白的說話方式，想要隱藏什麼的姿態，真的有朝一日主導了國際話語權，“掌握了麥克風”，世界會是什麼樣子？

淨係見篇文章，仲未見人

已經捉返

道德高地？

攪笑，都有一日，中國人唔睇美國電話，唔用美國手機，係美國人用你手機，睇你電影咪得囉。

如果中國共產黨不光榮偉大正確，那為何13億人願意投胎到中國？
痴撚線我諗9成人係唔想投到中國

大家唔需要勞氣,因為篇文唔係比外國人睇

用黎對內用

大家諗下邊種狗吠得最大聲

外交部升格成為真理部/ 正義部

瑩瑩

中共有道德 世界最大笑話

究境up乜柒

要撐握發言力
問題係中國模式既洗腦大外宣係有人睇到真正資訊既情況下會有反感效果

叫春瑩又叫春

很多人以為我死了，但我不會死得去

華大嬸係咪坐完電椅黎
走資狗要輪返幾廿回合先令佢唔敢再勾結外國勢力喎

咪又係天朝心態，想號令天下

徹底解決口講愛國背後卻走資外國買樓問題

你變左民選 咪第一大民主國家 咪有話語權囉

人地問佢新疆改造營，可以點答？

例如去LA買層樓做業主

華大嬸係美帝間大屋賣左未， 剪左綠咭未， 做晒先講

等我地削弱佢嘅實力，襯托返佢嘅話語權。
In USD we trust.

支那呢幾年就係做緊呢D野
將支那個套價值觀推上國際舞台
CCTV-9國際台 2016年改名CGTN就係配合呢個方針,youtube D片幾撚多人睇，冇留意開跟本唔知係支那黨媒，鬼佬更加唔知
越嚟越多鬼佬話支那嗰套獨裁好，發展快
美國嗰套假民主，乜都停滞

華人講野去到國際層面真係有人信服嘅（尤其係偏獨裁嘅）
咪得 李光耀
學下人地點講野好過啦

下 究竟支那係發展心國家定強國呀
成撚日彈出彈入r著數

如果中國共產黨不光榮偉大正確，那為何13億人願意投胎到中國？

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈笑撚到喊
願意投胎到中國然後申請移民咁其他國家咪更光榮偉大正確？

華華
領導們的米青好食嗎? 咁快食飽又要出黎開工拿，一邊口交一邊口交，咁多野做真係陰功豬，不過唔緊要今既俾領導錫返

仲做緊中共肉便器

共產黨係咪發生緊政變 全球反共

真人有冇命仲存在都係問題！！？！

“如果中國共產黨不光榮偉大正確，那為何13億人願意投胎到中國？”

咁係咪好多女人願意投胎去印度俾人強姦啊 屌你老母

文章咋

點呀你 一時強一時弱

就係捉返先出文廢事柒

佔到先算，班友可能連道德係乜都唔知

算把啦

又要自居發展中國家拎著數
又要扮自由經濟 實則控制市場
人仔又唔係國際貨幣 大部份又要靠香港洗白
科技就得西方山寨版
技術唔係偷就係強逼轉移
人權就又監控又集中營

成個國家又冇道德又冇真理
唔滅你國咪偷笑
仲話語權

CLS

照佢咁講即係有13億人認同強姦大國印度所以投胎過去?

俾下面啦
個閪一路流住7個政治常委D精 隻手一路打篇文架

署名

民主人權法亮劍第一個斬你華大媽

次次企係真理正義對面
再望下中國d所謂朋友，唔係北韓、伊朗，就係d非洲第三世界國家
搵鬼信咩

擺明自己無理 要幾多話語權都唔會令人信服。不過呢堆字都係俾班洗腦支蟈民睇

中國已經站起來、富起來
要佔據真理的制高點
首先中國要喺聯合國承認成為已發展國家 其他野之後再講

問題你中國本質就係邪惡丫麻

仲未解釋到係美國的資產